男人的浪漫（16）Nokia Connecting People

經典機皇

Nokia 8110

Nokia 3310

旗艦機

Nokia 8 Sirocco

Nokia 8

中階機皇

Nokia 7 Plus

中階機

Nokia 6.1 plus (X6)

Nokia 6.1/ Nokia 6 2018

低階機

Nokia 5.1 plus (X5)

Nokia 5.1

Nokia 3.1

第三世界機

Nokia 2.1

Nokia 1

新post留名

7P係咪有特權 中階機王

留名
終於出新機，是時候重投N記嘅懷抱

有無巴打用緊NOKIA8無用殼
趺會唔會好易花?
用咗1年開始想裸跑
嫌有殼太厚

Nokia9 今個月發布?

未見到正式公佈我信住最多5成先，做期望管理

Oct 4英國有發佈會，未肯定有乜機

做人有希望好啲
反正都唔會立即買，再等下都無妨

我都係咁諗，部LG V10仲頂到，可以再拖

Note3 死頂中

zenfone 3

裂MON 8仔留名

見上個post有人問過Android 9.0條頂bar點show月同日

呢個係bug嚟，dark theme先有，light theme冇

其實我之前有部Samsung S3，兩年半玩完

zenfone3

我部N5都頂咗好耐啦，希望今次換到機

邊個港行已經收OTA update 到 PIE
唔想 SIDELOAD

等nokia 9出吊打華為

等 N9

爆料人話唔信Nokia 9 delay

Be patient and stay tuned!!

留定名星期四比人撚

星期四幾點

以前我部n7p一連藍芽耳機就會default泵到50% volume，但實際上勁大聲，volume bar show 50% volume only
但輕按一下lower volume key 就即刻跌到好細聲，再禁多一次又只係細聲多少少

跟住由尋日開始個藍芽耳機又變到無左個default volume
但又變到好細聲
開到max volume 都無以前50% 咁大聲

巴打最後嗰張木馬圖次次睇完都笑
笑完就覺得好悲哀

thx , 轉左 dark mode , 但d 通知都仲係白色

Global Nokia 7.1 Plus variant gets FCC approval

嚟料

lm

通知白色係正常

佢所謂darkmode只適用於通知欄

好多機自家dark mode都係咁

有冇巴打打算放6.1 plus
我想收部黎做後備機

深水埗見水貨價平行貨好多

預佢射唔出五鏡啦

感覺係柒機一部

邊張

宜家最抵屌係咪6.1 Plus?

啱啱搵到係5pm 倫敦時間，即係香港星期五0am

姐係聽日凌晨

差唔多肯定公佈7.1 / X7，Nokia 9就唔知

buy buy buy

7 平過2K 即刻屌

我覺得平過2k5都抵
鳩估聖誕後應該做到呢個價

7 plus 幾時有android pie

xda班人話正式版仲多bug過beta
建議你都係唔好咁期待

但係電量嚟講好過beta
Overall可以接受

正常
呢啲咁前衞嘅嘢都係諗清楚好啲

nokia 8S 冇得裝google camera?
playstore 話唔支援

唔係不嬲裝app?

想請教各位有無咩建議錄音 app 好用

因為上部電話死亡在即 (trade 果時死喺面前)
等唔到佢聽日公佈新機
執咗部 8s
平時做野要錄音多 (室內, 開會/lecture 果d)
周圍搵過下, 見好多用家喺官網 forum 度講

點解有 ozo 錄音硬件, 但只可以錄 video 用
自己唔出錄音軟件支援

有網友就話用住 Sony 果個先
(但就當然係唔支持 ozo audio 喇)
另外有個就話, 錄 video 之後 rip 返條 track 出黎咁

有冇人等緊7.1?

有呀，不過唔會9衝，等下評測先

我都係，不過用過7+ 都冇咩問題 食雞好順
宜家用住g7 先

今晚10 點

有無巴打部nokia 6 後置鏡頭d鍍膜甩甩地 有無方法搞

我用呢個

F Droid 有上架，真FOSS app
冇後門，冇廣告，冇分析

呢個版本應該FIX左 7 Plus 9月過唔到SafetyNet既問題, 岩岩Push左出黎, 如果你地未收到既話可以自己刷

Oreo?
有冇方法Pie rollback to Oreo

Pie都要Rollback?

有 但點解要roll back? 我唔覺得P好差喎

有啲bug唔係好滿意

例如轉大dpi個notification tiles, volume bar轉唔到，keep住好大
八達通, SIM check唔到，用唔到

00:00喎 ching

多啲人當年識咁做 或者lumia就唔使死

好彩電量唔錯
Rollback方法呢？唔該

今晚幾點？

係，記錯

5:00pm london time

凌晨零時

LOGIN REGISTER search plus
Home Nokia 7 Plus Nokia 7 Plus ROMs, Kernels, Recoveries, & Other Development [OTA] [Fastboot] [QFIL] Nokia 7 Plus OTA and Fastboot Collection by edwaine

View First Unread

Search Thread
samric4314
Junior MemberThanks: 2

Quote:
Originally Posted by antoniotrodrigo
looks so fake, didnt work for me D: did all in line

Nope mate, it really worked. I was one of the victims of that latest Pie build. What problem you are facing when doing that?
Yesterday, 2:15PM

antoniotrodrigo
MemberThanks: 5

Quote:
Originally Posted by samric4314
Nope mate, it really worked. I was one of the victims of that latest Pie build. What problem you are facing when doing that?

timestamp, downgrade not allowed, same as always D: , i want to get back to oreo so much
Yesterday, 2:17PM
samric4314
Junior MemberThanks: 2

Quote:
Originally Posted by antoniotrodrigo
timestamp, downgrade not allowed, same as always D: , i want to get back to oreo so much

Okay, here is what I did step by step:

1. I used platform-tools and also installed google usb driver ( ___
2. Downloaded Rollback WW 2.22A SP03 Android 8.1 August 2018 ()
3. Put the zip into my sd card
4. Connected my device with usb debugging
5. In adb typed "adb reboot bootloader" for fastboot mode
6. When came to fastboot, typed "fastboot getvar current-slot" to check active slot (I found "a")
7. Then changed my active slot by type "fastboot --set-active=b" (or "fastboot --set-active=a" according to your current slot)
8. Then gone to recovery mode by pressing volume up+ power button (took a bit long time)
9. Then installed the zip from sd card (no timestamp problem)
10. Then wiped the data and rebooted.

Done!

謝謝巴打
剛才喺廳試過, 效果唔錯
可能要較下 Gain
聽日實戰試左再報告

有無直播link?

理想：一部7.1 一部 9 Pureview
現實：一部7.1一部7.1 plus

下禮拜又有發佈會??

呢個真 hmd.鑊鑊都係咁

係
因為喺印度發佈，所以有可能係Nokia 1.1

hmd有邊次係有驚喜
驚嚇就唔少，好似今年mwc發佈上年旗艦u嘅8s咁

已經訓練到我期望唔高

陣間你好期待嘅7.1原來係636u就搞笑

鳩UP時間

前Nokia 6120C用家入o黎食花生

個台好鳩細

molamola

又用7 plus打飛機

8S都要11月先食批

7.1來了

7.17.17.17.1

7.1

M額機

M字額

m

又M額

7.1都用M額即係X系列正式坐正

BUYBUYBUY

屌M額
Nokia 6.1, 7 plus, 8s之後對HMD心死

但咁快講7.1會唔會係唔止一部機

9 pureview

但屌講真，google都用有乜計

得返sony 3叔唔玩m額

仲有HTC

如果有9 部機都係m字就無咩興趣

n9希望唔好M

唉屌... 你叫我日後仲有乜嘢機可以買
冇notch, 有3.5mm

7.1 pureview

puredisplay

等睇M埋就玩完

仿hdr?

7 plus減價

有9先算啦

clearblack

我有冇聽錯630

等10月11啦

我聽到係636

7.1 Android Pie preloaded

即係無了
google條友都出嚟鳩up

十分鐘發布會都夠啦

冇710唔買啦

出耳機

真係636

舊7plus 減價繼續上神枱

所以話點可以話7plus係唔係有特權，係nokia無一部中階機真係比佢好嘛

完？

完

戇撚鳩

on9

7.1個定位究竟想點

影到枱下班友嘅表情--->>

好似好嘥9 佢地時間咁

仲諗住換走部舊6

HMD 又撚狗
Another trash live

咁係啊嘛
有啲山長水遠嚟到，你出部中階636 hea鳩人，係人都唔鍾意啦

仲有7.1同6.1p個分別係乜?
HMD自己都解釋唔到啦

總結: 出多幾部垃圾機可以更加突顯出Nokia 7 plus係幾咁勁

hi 錯掣
食屎喇hmd

睇返個spec，根本就係6.1p，係多咗個nfc
屌佢老母佢咁樣借nokia個名咁樣玩真係唔得喎

同意
由hmd nokia 7 plus發出

冇次發佈會有好嘢

求行貨最平入手方案

其實好似上年咁用8仔頂成個下半年其實都無問題喎，未由得你9係10年後先發佈啦
而家就出一堆中階機喺度塞市場刷存在感，仲要係完全係市場主導，連design呢part都無埋

等我仲專登等佢添

睇下呢幾日7plus減到幾多價

再補充
而家咁樣出機，5.1、5.1P、6.1、6.1P、7.1、7P，淨係中階都已經6部
屌你老母HMD係唔係想改名叫HTC啊

訓左無睇 部垃圾7.1要幾多錢

買7 plus啦屌

點解最近發佈親啲新電話都好似係面向印度市場方向發展咁

299歐起
好似係

睇hmd 發布會有咩意義

Nokia 7.1 設有藍、銀兩色，備有 3GB/32GB 及 4GB/64GB 版本選擇，於英國定價為 299 英鎊 及 349 英鎊，折合港玩約 HK$3,046 及 HK$3,556，

而家班阿差扯哂旗 又話lovely又話cool屌佢老母
以呢班人做市場主導就只會出現大堆iphone山寨機
而家大陸佬都覺得HMD憨撚鳩

掛住打機唔記得咗睇發佈會

冇野睇

屌呢個真 我本身有個WhatsApp group
入面主要印度人
次次啲垃圾event一完就喺度打撚哂飛機
好似今次咁，佢哋見到個PureDisplay就濕哂
仲話咩而家有9成人已經接受M額
佢哋係覺得6.1p之後一模一樣design (M額+玻璃背面)嘅機係冇問題
屌咩 垃圾都咁興奮
最好笑嘅係一講到價錢佢哋又吹奏屌米Poco F1完全唔理個build quality

唔睇都冇所謂 嘥時間

用緊8仔，咁搞法可能重返親生仔算
HMD慢慢同第3世界玩啦

噉今年重出唔出n9?冇嘅年尾買7+了

7 plus 去細鋪買上台機穩唔穩陣

想問咁係咪入得nokia 7 plus啦？
部舊機就頂唔住

等埋下星期咖哩發佈會

有冇nfc?

用M字額真係可以慳返

呢部係有nfc嘅6.1p

係 同埋多個蔡頭logo

Nokia 1.1
nokia已成為第三世界大廠

7.1

唔好再出電子垃圾堆機海好唔好？

舊6再戰一年

又要繼續等。。不過正路應該係有部S710機，唔知幾時先出

正式撚晒全世界

失鳩望

用緊nokia8雖然唔會咁快換機
但係一路追開都幾失望下
原本8,7+開局幾好
依家搞成咁

等到s710 都出咗s855

我俾多次機會hmd，等埋11/10個發佈
再係咁鳩嘅就買部zf5z算數

叠埋心水買7plus 算， 有冇巴打知依家邊度行貨平啲

n7plus pie出左未？
幫老母update

無啦, India local launch event黎

同問

同問x3

其實7.1當係X6歐美加NFC版本可能會容易接受D

其實仲加埋Pure Display, Zeiss, HDR10, 外國網站初步感覺唔差

細舖博一博，或者CSL The Club

倫敦event 都搞成咁，印度直接無視，廢事激心

香港係咪唔會有5.1 plus行貨？

其實係

不過我自己暫時唔急於換機，盡量等到有S710／S845新機先再考慮

pure display同hdr10有冇機會透過更新放入Nokia 7 plus?

利申：我無詳細睇佢個技術係點

//They call it PureDisplay and it supports HDR 10 natively and that it can even apply upscale to HDR-like quality any SD video in real-time (the benefits of this remain to be tested).//

好似係hardware？

台灣上個月都上左市,真係可能未必有

應該係有硬有軟

等咁耐都係無flagship

出7.1 唔出7.1+?

幾時會出7.1+?

M字額真係好趕客

10月5號
6.1p仲未有9月安全更新

7.1係咪都係冇OIS

其實諗番如果唔係d人爭住話要6.1 plus 出國際版

留番依家7.1做636 機

成件事好似合理哂

6 (430)>6.1 (630)
7 (630)>7.1 (636)
7plus (660)
8>8s

咁個問題黎喇
7plus 會唔會出後繼機呢？
有咁叫咩名？
8 plus?

班第三世界阿差

假設7 plus後繼機用S710，應該唔可以叫8 plus（S835始終曾經係旗艦U)，可能叫。。7.2

或者叫7 ultra，7 super，7 extreme

喺hmd嘅marketing有咩無可能
叫8.1都無乜所謂啦，橫掂都係鳩改嘅啦

Nokia 7.1 s r plus Ulta max +

出得黎都年尾， 年頭又發佈855

帶住部 7 Plus跑步覺得有d重,早兩日手痕買多部輕身d行android go 嘅 1仔

Nokia X7.1 plus Ultra XS Max SE

無計 人地主力咖哩，香港都係少眾

應該話香港嘅要求同歐美印度嗰邊有啲唔同

規格上 Nokia 7.1 搭載 Snapdragon 636 處理器，有 3GB RAM+32GB ROM 和 6GB RAM+64GB ROM 兩個版本，配備 5.84 吋 FHD+ 劉海屏幕。在拍攝上，中階機型居然擁有蔡司認證的鏡頭，後置為 1200萬像素的 f/1.8大光圈鏡頭和 500萬像素鏡頭的雙鏡組合，其中500萬像素鏡頭是用於景深測距，實時景深預覽的虛化背景拍攝功能。

其他規格上，Nokia 7.1 擁有 3030mAh電池，充電插口為 USB Type-C，支援 QC 快充，最快能在 30分鐘內充滿50％電力。手機卡槽為傳統的三選二卡槽能支援最高 400GB microSD 記憶卡或可雙卡雙待。

機身製作上，Nokia 7.1 採用6000系列鋁金屬，屏幕玻璃為康寧 Gorilla Glass 3。這些規格並不算出色，重點在於 PureDisplay HDR 增強顯示上。

擁有 PureDisplay HDR 增強顯示的Nokia 7.1 支援 HDR 10 而且能增強顯示效果，能觀賞 (與拍攝) HDR 影片，還可以具備將 SDR 自動增強至 HDR 效果的功能。配以全新 PureDisplay 技術，增強對比度、清晰度與強化色彩表現，讓用戶觀感進一步增加。有點像 Sony 的 X-Reality 技術。

除此之外，Nokia
7.1 隸屬 Google Android One 陣營，不僅是系統接口上更符合 Google 需求，還能在上市後兩年擁有軟件升級保障和三年內的持續安全性更新。代表著 Nokia 7.1 也能更新至最新 Android 9.0 Pie 系統，擁有 Google 最新最完整的軟件支援。

歐洲定價為 319歐元，約 HK$2880 或 NT$11340，估計香港上市的話會再便宜幾百。

3030mAh+PureDisplay 技術
其實夠唔夠電

其實我想知有咩唔同嘅要求？
印度就知啦，平就得，垃圾照買
歐美呢？

執柒佢啦屌

最慘係啲記者，好多都係山長水遠過去英國
25分鐘就俾人趕走
撚到應一應

歐美都好睇性價比㗎

有埋cleanblack再講

7.1相機有無乜9防震？

會唔會有7.1 plus ?

我已經唔知hmd係乜嘢玩法，係唔係近排機票平咗 點解呢部7.1p唔喺英國發佈埋
記者俾hmd點完去英國，而家又要去印度，係我就唔去啦

都唔敢講係咪7.1 plus，隨時又中伏

我都隨口up，橫掂咩名都好都係中階機嚟啦
HMD係第三世界大廠

即係又無nokia 9

我諗D記者都廢9 事去

我上twitter搵唔到個post

幫老豆set up部6.1 心諗部XA2咁遲更新都有九月安全更新
部6.1仲係八月

幾時有andriod 9 update

講真有冇Nokia9都無所謂，但作為想走入一線嘅廠你夠膽死唔出旗艦，淨係狂出中階自己打自己嚟搏刷銷量，某程度上個marketing仲差撚過HTC、華碩呢啲二線廠
HMD唔知係唔係無諗過要為nokia 8出新機，定係索性Cut撚埋佢

中階機好賣， 佢都係睇實際銷售做人

除非佢真係爆冷喺印度發佈旗艦機

好似未有一間公司試過

HMD有咩唔敢
吹撚咗半個月嘅發佈會，叫哂記者去英國，佢都夠膽死用25分鐘出部中階機打發人走

呢個就係問題
市場係要中階機，但佢部部都差唔多spec，差異性細到仆街，5.1p 唔會因為佢話係gaming phone就變成gaming phone嚟引人信掛
個情況就好似以前htc咁，諗住谷大個銷量，係咁出同階嘅機海，最後就堆積一大堆存貨

佢個8月更新都係9月5號收到

真係唔明6.1+同7.1有咩好大分別 除咗個Hdr moon之外

6.1+係因為d人話要先出國際版
你諗下如果6.1+唔出國際版
直接出7.1
成件事就合理哂

6.1好似7咁
只係大陸賣咪幾好囉
跟住5系列又同6系列好似
去到旗艦又唔會用最新CPU

其實6.1+個價錢合理
2千頭有636 cpu
所以大賣

依家7.1 開3千-3千5
我買7+唔好

雖然香港價一定會低過國際價
但個人覺得7.1開$2500-$2800先有人買

想問7plus有冇話幾時出9.0?

出完8 再出67 6 7咁
係咪玩野

但佢而家的確係出咗國際版，出咗國際版未變做自己打自己囉

撚狗大師

所以應該出左6.1+ 國際版既地方就唔出7.1
咁成件事就合理哂

唔理HMD玩乜，低過S660嘅機我就唔考慮，慢慢再等，要緊急買機就7 plus

個人覺得中階機都至少要有以下硬件

660 cpu
4 gb ram
ufs 2.1
cat. 9

$3000-$4000
應該都有人買

最少s710 啦

我部nokia 7 plus唔俾我set google pay , 原因係話我root左機， 明明買港行，用左一個月

有冇人試過？

鬼域？

蘇寧

root 左好似真係唔俾用Google pay
驚hack入部機拎資料

冇root過，買左番來 只係update左 安全性更新

下年年頭nokia 9可能用855， 唯有等下
而家岀845機又唔多抵玩

建議試dl 要root 先用到既app 如 SuperSU
睇下係咪真係root 左

之後Google 下有冇同類情況

再打電話俾蘇寧

好難講
一間好似8s咁

頭先google play dl左個root checker, 個apps話冇root過

咁似係Google pay問題

sd左 回饋俾google ,

唔該晒巴打

我乜都冇做過
唔洗多謝

如果佢等下年直用S855又可接受嘅。

原因有兩個
1. CTS SafetyNet not pass
2. Bootloader unlock咗

而家就算root都可以hide咗佢
而家係用Magisk，SuperSU幾多年前呀

啱啱check到，safetynet 未pass , 可以點搞

你而家system version係咩？

andriod 8.1.0

我意思係build number

00WW_2_22M_SP01

咁我都希望Nokia快D有S710機，S660叫做勉強接受

UFS 7 plus都冇，後繼機都唔好咁大期望 ... 我唯一"慶幸"係我部LG V10都冇，所以應該唔太覺

呢個version應該已經fix咗 🤔
都係拎返去蘇寧換機把啦

部機到底發生左d咩事

遲下update到 andriod 9.0 會唔會有得救

我個人覺得係支版刷國際ROM
btw 你個support app保養嗰part寫咩？

本擔保期限由產品首次出售給終端用戶之日起開始，日期以購買憑證的正本為據，製造商保證產品沒有材料和做工方面的缺陷 (以下稱「缺陷」)： (i) 主裝置的擔保期為十二 (12) 個月，包含用戶無法自行更換的電池，但以下所列的涵蓋國家/地區除外；二十四 (24) 個月的擔保期適用於這些涵蓋國家/地區的主裝置，包含用戶無法自行更換的電池， 馬其頓、沙特阿拉伯、塞爾維亞和南非 (RSA)。 (ii) 上述涵蓋國家/地區的擔保期為六 (6) 個月，適用於主裝置銷售套件內的所有用戶可自行更換的電池、外殼、數據線、充電器、耳機及任何其他配件， 除非法律要求製造商提供更長的期限，在該情況下擔保期會延長至法律規定的最短期限。 在擔保期間內，製造商及其授權服務中心將會在合理時間內，免費維修或替換有缺陷的產品、其配件或有缺陷的零件，從而修補該缺陷；前提是您在擔保期間逾期之前已將缺陷產品或配件退回至製造商或其授權服務中心。在維修或替換您的產品或配件時，製造商可能會使用全新或改新的零件或產品，除非當地法律禁止使用此等改新的零件或產品。如當地法律要求製造商需要就使用改新零件或產品一事通知終端用戶，本擔保文件可被視為必要的通知。如當地法律需要就使用改新零件或產品取得終端用戶的同意，則此等零件或產品將不會獲使用，直至獲得用戶同意為止。 在適用法律允許的最大範圍內： a) 維修或更換並不會更新或延長擔保期限，除非當地法律另有規定，在該情況下擔保期會延長至法律規定的最短時間； b) 對於當地法律未要求更新或延長擔保期之國家/地區，原廠產品、更換零件，或根據本擔保所提供更換的產品或配件，得繼續在原始擔保期限的剩餘時間內享有擔保，或自維修或更換產品歸還給您當日起算擔保九十 (90) 天 (以時間較長者為準)； c) 由製造商所更換下來的產品、所有零件或配件皆屬製造商所有。 製造商不保證由製造商或其代表預先安裝的軟件 (或後續更新和升級) (以下合稱為「製造商軟件」) 皆能符合您的需求、或與所有其他非製造商提供的硬件或軟件一起搭配使用、或不會受到干擾或發生錯誤，或是軟件中所有錯誤皆可修正或會被修正。就製造商軟件相關的錯誤而言，製造商會為您提供最新版本的製造商軟件，以供您在產品上進行重新安裝，或在上述方案不可行的情況下，依製造商的合理判斷，採取其他能妥善解決問題的補救措施。部分製造商軟件可能受不同授權條款規定所限制，相關條款將隨軟件提供。 請務必在將產品送修前備份所有產品上的數據和內容，因為維修服務會清除所有產品中的數據。

製造商及其授權服務中心對於您的資料、程式或機密資訊的遺失概不負責。

呢個呀

同你一樣係香港

咁應該係電話個system問題
一係等update
一係去換機

點解你係9.0

換電又要重新set過晒d野，呢排好忙

拎去nokia到維修有冇得搞？定係搞硬件野？

Uncertified係個ROM有事，等Update

好彩

之前有zip我sideload咗9.0
你呢個問題係software

你哋心目中嘅Nokia 7.1 Plus係點？

希望相機生性 恨鐵不成鋼

有冇人7plus 個鏡頭己經花花地

S710

6Gb + 64Gb

Gorilla Glass 4

希望相機同音效會有進步

3.5k左右

6.1 plus nfc版
畀盡2.5K

對我嚟講：保存Nokia 7 Plus嘅優點，改善 Nokia 7 Plus 嘅缺點
我認為Nokia 7 Plus嘅缺點（純粹個人意見）：
1.部機太大部，單手操控有啲辛苦
希望Nokia 7.1 Plus:
保留唔要M額設計嘅同時，將邊框收窄，提升 Screen-to-Body ratio至80%以上， Mon嘅尺吋可稍微減少到5.8吋。 部機輕身少少（175g以下）
電可以縮少少，但絕對要多過3500mAh
理想 Size: 155*74*7.8mm 170g 3600mAh電

2.4＋64 只係勉強夠用，用緊eMMc,唔係USF
希望Nokia 7.1 Plus:
推出6＋128 版本，Ram轉用LPDDR4X ,
Rom轉用eMMc2.1

3.性能只係勉強夠用
希望Nokia 7.1 Plus:
用SD710（已經係）

暫時淨係諗到哩3個缺點
其他優點，咩NFC，咩大電，咩AndroidOne，咩ZEISS鏡等等等等 全部Keep返
4+64 $3499
6+128 $3799
我一定會衝6+128

其實我係講緊7 plus嘅後繼版，都唔知係叫 7.1 plus, 7 super, 7 ultra, 7 max 定乜叉

need ois

我就覺得鏡頭加返OIS就已經好完美

yes

基本上同意，雖然我慣用雙手都希望D機細同番D (利申：LG V10用家，159.6 x 79.3 x 8.6 mm, 192 g)

冇 影夜景真係完全唔得

真心大部咗少少

毒撚好少用相機

我都好少用 不過都唔想太廢

幾時先出到7.1PLUS

最想NOKIA機音質好番少少

試下裝gcam

若果呢部係nokia x7 (7.1 plus)

咁呢部係乜?

大部分想用返nokia嘅人，我諗都係情意結

其實hmd出部冇m字額，個樣靚靚仔仔，speci中中等等，最好影相有返咁上下質素嘅，我都收貨架啦 最緊要有nokia幾隻字喺部機身度

再冇乜新機吸引，就出7 plus or轉google pixel算

你講嘅要求完完全全就係Nokia 7 plus

lm for 7.1 plus

重點係唔好M額......

想問問5.1 PLUS 香港幾時出
6.1 PLUS 有冇巴打用緊
最緊要用GOOGLE MAP 唔好LAG LAG下就滿足

感覺上部7PLUS舊電無以前咁襟用

今年2月先出7+
睇嚟都冇咁快出7.1+

6.1同6.1plus好似今個月內食pie

6.1plus終於有9月更新

報告
遮M額仲未返黎

框邊要窄，用番方角mon同訊息燈，無線充電，唔好用果d led mon 用番ips mon

係呀
Nokia 8下個月有
希望HMD唔好講大話又啦

nokia 7 plus 仲未收到pie 更新

請問Nokia 7 plus 條金色邊易唔易甩色/漆？

7plus夠話9月啦

我覺得易 撞幾下就收皮

痴撚線 電話都有blue screen of death?
其實係咁嘅，我今日晏晝用用下部機突然間跳咗去一個深藍色嘅畫面同埋完全係hang哂機咁樣，操控唔到， 但係等咗一陣之後佢自己reboot就冇事。啱啱夜晚佢突然間又係咁樣
有冇人知發生咩事同埋你哋有冇遇過咁嘅情況？

我見佢今次喺發布會度講 應該可信啲掛

去Nokia check check好喎

想問下個6.1plus update有咩唔同到

咁耐一部旗艦都冇

8s
我都估唔到8s可以頂咁多個月，我仲以為過渡期嘅產物，最多頂四個月
而家睇應該要頂一年到下年mwc

當時即買8仔真係冇錯

真係要去 如果一換一就好

我部7plus一換一咗

咦你係咩事換？Nokia d QC唔係咁得喎

苦主

一換一咁正
過咗14日都可以換？

又有傳聞

唔會再俾佢撚

印度發佈會真係唔敢期望有7.1 plus，真係就當中獎

出咁多部中階把撚咩

重要咁短時間內

唔似7.1 plus
7.1 plus (X7)應該係呢部

而佢個部個鏡頭係咁樣

可能會係呢部機

又或者只係7.1

notch

其實我只係等緊一部S710機

個人覺得Nokia三條線（高中低階）已經夠，而家太多

Oct 16 又有？！

咁似乎行番X6 -> 6.1 plus舊路 ...

部x7話夜拍得，應該就係有返OIS

咁爽？信住3成先

講真，如果有新機規格啱我要求，就算M字額都要接受

而家人老咗，唔刻意追求最新旗艦機，性價比會重要D。所以應該會揀中上階新機／稍舊旗艦機

係咁話大mon
陣間完來係7.1

Check out @sarvikas’s Tweet:
有冇6.1p用家做勇士
Pie available on beta labs

Beta labs:

其實個人呢講就唔多想試beta嘢，你部機blue screen其實會唔會係中bug

可能係
但係HMD唔係話呢個係 "Stable" 嚟㗎咩？
不過recall咗咁解

申請左
不過諗緊
到正式出個陣使唔使降返8.1

hmd你好嘢
New Nokia smartphone (3.1 Plus/4.1 Plus) powered by Mediatek processor passes Bluetooth certification

屌你老母HMD
即將成為第三世界市場嘅龍頭大佬

Big screen=7.1

7plus 已經係成個lineup 最大mon

有咩唔得
5.1p都叫得gaming phone

印度出低階係合理，不過都係個句，洗唔洗咁多部

遲早有齊Nokia 1至9，未計每部.1同plus

瘋狂自己打自己
3.1, 5.1, 5.1p, 6.1, 6.1p, 7.1, 7p, x7

望吓隔離Google發佈會先

HMD可能見旗艦賺唔到，索性玩中階機海算

hmd無做錯到

7 plus邊間鋪買好？

睇完pixel發佈，認真麻麻

等完四號 等十號 等完十號又要等十六......

Nokia 6.1 Plus Android P Beta V3.25B

旗艦（聲稱）嘅8仔連beta都未有
Android one優勢真係好明顯

加埋都係半個月姐

個Signal 成支尼泊爾旗🇳🇵

都未出到1.1 plus，等吓啦

之前我話Google帶頭推m額都俾人屌

一次過搞個大型發佈會唔係仲好咩

中低階機都要啫牙膏，陰公

佢想每個市場出嘅機都唔同，冇計

而家唯一希望係Oct 16果部，如果真係S710 + 有OIS就幾正。不過都唔會9衝，等包膠

痴線 遲啲會唔會有2.1 1.1？

巴打仲有期望

唯一希望

聽日嗰個死咗嗱？

印度始終賣開低階，應該係3.1P/4.1P啦

對印度佬冇期望

hmd想出咩機？第三世界機？

係唔係今晚3.1/4.1發佈？

阿叉公司

聽日卦

幾點發布會？

我已經放棄唔想再睇HMD所謂嘅發佈會

各位唔好晒時間啦

根本唔會期望印度會出中高階

靚仔過 7 Plus/7.1

睇吓其他廠啲機先
唔太想理第三世界大廠

完
收post

hmd根本就暴走，上年個marketing都好地地，今年就好似屙屎咁出機
不知所謂

我又唔覺得好好喎
我又覺得試另一種行銷冇問題，反正我哋都係啱用先買
重有，就算你真係想佢哋走返以前嗰種路線，都要有錢先得㗎
我覺得玩機海惟一嘅唔好只係自己打自己，未必可以賺盡噉話

上年高中低階分工清晰
8=高
7=中高
6=中
5=中低
3=低
2=第三世界

而家點分好？
8s=高？
x7=中中高?
7p=中高
7.1=中
6.1p=中中低?
6.1=中低
5.1p=中低低?
5.1=中低低低?
3.1p=低低？
3.1=低
2.1=第三世界機
1= 飢寒交迫第三世界機?

老老實實，我打都覺得好亂

其實唔使分得咁清楚
總之就係務求填滿中低價嘅所有位，殺晒
然後旗艦一年一部啩
講真，佢而家重未有能力出部可以同人撼嘅旗艦(係技術定諗法上未成熟就唔知，總之就係唔夠班住)。由低做起其實無可厚非
不過佢哋要盡快搵到一個可以賺到錢嘅方式就真嘅，噉出法可以作為觀察實驗，但時間一耐始終唔係咁好

以往歷史話俾我哋知玩機海嘅都會係蝕到仆街
sony, htc, asus都係咁，蝕係因為佢哋根本賣唔出啲貨，搞到囤積太多喺度
之前HTC用兩年時間先清得哂批機海，蝕足兩年不單止仲要個brand個信譽都賠埋出去

另外，HMD出咁多機，究竟佢要用幾耐時間先可以做到android one承諾全部上哂做android 9?確認係android one就有10部，上年承諾會上an 9嘅就有5部，total 15款機要上an 9，做唔到嘅，會唔會連android one個名都俾佢賠埋出去?
仲有，佢究竟仲有幾多人力去開發明年嘅機呢?

搭單問，
Nokia 而家呢堆 Android 機做唔做到通話錄音？
我知都係跟 Pure Android / Android One，原生應該冇，
但裝 app 又錄唔錄到？

同埋雙開 WhatsApp 各位又點解決？

利申：雙開，Android 部份正考慮入手 Nokia 取代

Android Pie 開始全部call recording用唔到
如果想call recording咁就唔好update上Pie啦

雙開app可以上play store download, 呢個唔錯

Android One 個名都賠埋出去
如果真係Google多得佢唔少
HMD而家根本就係慢性自殺

Parallel space 蝗 app?

用 Shelter啦，f droid 有

其實而家都睇到少少個影響
以前security updates基本上都好準時喺嗰個月內就更新到，而家就有機會遲一個月先有。另外，6.1p係唔係仲停咗喺8月？
an 9 update，話就話n7p已經有得升，但其實仲係好多人都未收到，都未計佢有啲delay。同埋，6.1p而家先beta，究竟係唔係咁準時今個月內就有呢？我好懷疑囉
佢再持續咁樣出機法，android one都可能慢過唔係android one出更新，因為hmd根本處理唔到咁多運作

6p 前幾日先9月

beta 已經有10月

提提你，Shelter 都係大陸 programmer 寫嘅

beta都係呢幾日先有啫，但佢話今個月做到正式更新喎
有冇咁順利呢

仲有，我覺得好奇怪點解7.1 preload嘅唔係android 9而係8.1，Android 9 已經喺Google stable咗咁耐，你作為android one機都preload唔到？

因為HDM只保證每部機系統升級兩次，預載8.1，只保證升級到10，不用保證升級到11。

幾時整個中階機有OIS

出咁多部機其實我覺得佢根本回唔到本
product line，R&D全部要錢，除非佢d機真係相似到就咁改少少就出得街。。。

講真 每部電話銷量都係一出機之後嗰幾星期
嗰啲叫衝動式消費 令你衝動買完然後覺得好用
除非你每部都係少量存貨 訂完free shipping
唔係嘅話四圍都擺現貨 demo就變哂蟹貨
機海咁玩一定死

佢依家部部真係差少少，x5x6x7外型一樣咁濟
唔洗r&d 只係改下相機模組 換下u

係喎，你啱

咩機？
個更新介面大陸版嚟喎

點解大陸版？

而家Nokia 7 plus咩價位？
而家先出7p抵唔抵屌

其實我個人唔理HMD嘅機海，只會留意top 2-3部。不過如果真係因為太多機而影響update都唔係咁好（雖然我唔係話有強迫症要最快最新果種人，只想穩定）。

因為global版update介面係咁:

加上我一直都唔明點解有啲機個home button唔同樣:
國際版 (有動畫):

大陸版 (冇動畫):

你升咗上9係唔係會有唔同
佢部係唔係an9?

pixel 2 an 8個更新介面都係咁樣喎

佢嗰部Oreo

我Pie

語言問題

支那/印度 會有sd710

大陸有機會，等Oct 16

如果真，Geekbench果兩個scores幾接近S835

我阿媽部 Sony XZ1

omg 真係語言問題
我轉中文就冇咗動畫

傾電話間唔中幫我自動跳成擴音都無所謂了 自己禁返熄就算
但每次同朋友傾WhatsApp/line call都經常斷線 真係好麻煩。 成日話連接出錯
用WiFi/手機數據都一樣情況

咩機

係咪暫時 Nokia 冇 S845 嘅機？

自膠唔記得講
nokia 7 plus

第三世界大廠
旗艦機？食得㗎？

有855機嗰陣應該會有

邊度買nokia 7 plus平，要行貨，用現金

屎米關呢度撚事

on9 8s連beta都冇得玩

部7+ mon左下角暗左
教唔到亮度
有冇人知咩事

有冇入過水?

繼任天堂, apple後，科技界共濟會再添一成員

發布會緊？

話時話，個印度發佈會講咗啲咩

Nokia 3.1 in India?

Nokia 3.1 Plus
MTK P22
2+16

好彩我冇睇

CLS.... Nokia 2.1
幾時 1.1

第三世界大廠

不過都叫做係用S425，唔係mediatek

但係美國出機

美國都有第三世界人

同屌米搶市場？

但係假假地屌米都算有出旗艦機呀
HMD

nokia x7 16號香港有冇得買?
蔡司+ ois 應該屌打三星s9

仲有低階旗艦

有d性趣

係都冇咁快有啦，16號先發佈會 ，仲要大陸出先

10月中都黎緊 7 plus 仲未有 pie 食

hmd話up咗就up咗啦

好似開始有

In India TA-1046
In Philippines
In Pakistan
In Vietnam
In Italy
In Scandinavia
冇Hong Kong呀

我意思係開始推出嚟，等下囉

屌 連唔係Android One嘅Sony都有 Pie...

出咗 pie 會冇通話錄音
third party嘅都會用唔到
因為冇咗api

1.1 target customer 係非州部落?

ኢትዮጵያ አፍሪቃ ውስጥ ናት

向低炒真係冇HMD符。6系列我已經覺得夠低

有冇人港版n7plus有9.0更新?
定係仲未出?

अरे आपकी मां, एचएमडी

اللعنة! نوكيا 1 لا تزال باهظة الثمن. نحن بحاجة نوكيا 0.5

好多大陸牌S710機下個禮拜出啦，Nokia係就快

有無巴打轉左用牙石既 Pixel Master Camera ?

VIVO勁廢
萬年MicroUSB+eMMC又無NFC
狂賣廣告之後賣到貴一貴

其實大陸機我就唔考慮，只希望其他廠爭氣

android one >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>大陸牌

咁屌米Android One點排好？

屌米不了，我又憎777，佢個仔一日仲係屌米做不考慮

屎米垃撚圾

屌米android one 唔係都係更新慢咩
等nokia 7.1 Plus

理得佢快定慢，渣住部小米總有陣7同貪平cheap味

6.1 PLUS $1988 算唔算入得過??

個MON係咪好廢?

7.1plus 係16號有得賣定係發佈

我都想知，係咪起強國發佈？

成個月都不停發佈

點會一發佈就即刻有，iphone都唔得啦

同埋你要快就要買水貨，國際版通常再遲D

警告：未100%肯定係7.1 plus，你知Nokia經常令人失望

仲唔出7.1就買其他

刷存在感

有個日期好過 無限期等待

點都等android one
希望有nfc

今日幾點開發佈會

唔係16號咩？

係16號，北京

屌，仲要等多日，咩時間發佈？
希望唔會m額同相機有防手震

有冇live

你都好心急喎

我會等埋D評測出咗再睇睇

16號咩機

6s舊電就黎壞，pixel 3又太貴、pixel 2又無乜朋友用
本身幾鍾意7plus但相機好似無防震先唔考慮住
如果聽日又係公佈廢機就死死地去apple換多次電算

應該係7.1 plus／X7，行S710

J住先

唔敢J住
感覺又係6.1p嗰類設計

睇落應該唔止一款機
第二三張圖應該係同一部，呢部冇M額 (機底喇叭同Nokia Logo位置)

第三張係Nokia 7 plus嚟㗎 示意圖

其實我都唔知，或者新機同7 plus差唔多樣？

*Nokia 7.1 Plus leaked*

6.18-inch (2246×1080) TFT LCD display,
Snapdragon 710 processor at 2.2GHz,
6GB RAM, 128GB memory,
20MP front facing camera,
12MP+13MP rear camera,
Android 8.1,
3500mAh battery,
Launching: 23 oct, 2018
Price: ~2699 YUAN.

宜家有返hide notch 未，有嘅話 7.1plus

唉 M額
但睇NOKIA HK FB，D人留言話7P又已經冇乜街貨。

如果用lcd既話 hide左都係會好覺眼

今日個fd先買咗部，大把貨

出新機快撚過出更新

主鏡頭應該就係7p嗰兩粒但加返ois

都ok呀，最緊要幾錢

7plus用家食pie了

正路S710比S660慳電（10nm vs 14nm），拉勻應該有賺，不過睇埋評測先

話唔定710仲省電

香港有update?

啱啱升咗了

即係7.1同7.1plus差唔多時間推出？

有咩

system update 圖呢？

你有冇dpi bug

我未有ge?

樓上張圖自爆？

佢係beta版本

經OTA更新㗎喎

我都係經OTA update上beta

Nfc? 有冇？

你version number幾多呀？

呢啲basic嘢一定有啦
你估嗰堆垃圾第三世界機咩

好難講啊
部機喺支那發佈

X6/ 6.1 plus 冇，驚佢 7.1 plus 都冇

我屌 你唔講都唔記得咗㖭
我以為又係喺印度發怖

一係可能遲啲整個國際版
加返nfc落去囉

依hmd孤寒縮骨做法
部x7 (7.1p)留到明年CES/MWC發佈就啱哂，一機兩用又慳返筆

我揾唔到嘅

搵唔到+1

屌! 我真係好唔爭氣
本身諗住轉會，但掃咗陣zf5z，最後買撚咗8s

咁自己上 Github compile apk 啦唯有

除咗S835之外 其實都好好呀
Android One 冇M額
Btw Asus UI 聽講好差下

你好似之前已經有7p同8？

你係咪唔喺香港 GMT+7
連咗外地網絡先推OTA俾你

笑咗

放部g7, 等7.1+ 出

今日幾點

nokia 7 plus 冇防水

S710同 S845比 如何？

S845 > S710

>幾多?

下晝4點

巴打買幾錢
係邊間鋪買

兇宅買
扣埋cash dollar，部機買$35xx

做緊特價

我有啲後悔咁遲先買，個手感真係7p完全俾唔到

巴打，我上空宅個網睇，個價做緊42XX， 你用咗成700 幾cash dollar
定用cash dollar有特價

內有圖文直播，殘體慎入

斗魚直播link:

等報告算

OSI, m額， x7

IMX363鏡頭

係倫敦發佈會又唔發佈

好長啊
cpu呢

IMX363 咪 腥phone 黎

下個發佈會又幾時？

6.18吋，Nokia puredisplay
S710

大陸23號出貨?
香港唔知等到幾時
363 全唔會比多少少上s9 仲好
s9 4千頭有

三星
NOKIA

2499RMB 6GB+128GB ROM

夠耐性嘅等埋國際版（應該有卦），同埋評測都未遲

應該有nfc 掛?
利申等港行

唔見有nfc

唔係又倒米啊

又撚狗

望佢國際版有返

有往績嘅，就係Nokia 6 (2018) > Nokia 6.1
但同樣都有往績係唔撚加 ，Nokia X6 > Nokia 6.1 plus

無nfc點幫襯

遲下有，但會加幾舊

佢加返NFC，有得隱藏Notch，6+128賣3200以下就買

即係唔使買

你覺得哩三樣邊個最難達成？

6g ram

又賣4+64

想買部1999
會唔會下年先有得賣

仆街真係講中咗
X series = Chi na series
冇nfc

6.1 plus + nfc = 7.1 隔半年後出
7.1 plus + nfc = 7.2??
又等半年？

唔係應該 X7 + NFC = 7.1 Plus 咩

X7 with no nfc = 7.1 plus
睇死佢係一部機出兩次

spec好吸引 個樣

其實我好少用NFC，不過都希望國際版會有

x7 + NFC = 8.1

點解X7可以平過7p咁多
個SPEC好似仲好過7p 除左唔知有無nfc

之後一出國際版又冇咗6gb ram就好笑
之前n7p已經係咁

無提就無架啦

不過要計埋支那版多垃圾，可能行6GB RAM等於國際版行4GB

为中国本土用户量身打造专属UI

新增天气提醒、国际流量、换机助手、主题商店等贴心应用，日常使用更加人性化。

升级桌面级智能助手，基于时间和位置的智能场景生活服务，覆盖全国350+城市的衣食住行等全方位体验，通勤路况/优惠买单/停车交费/信用卡还款/旅游购票等数十种生活服务，日常使用更加人性化。

唉 最後都係M字 仲要港行唔知幾時出

我都有諗過8S 但冇3.5 唔捨得對ER4P

如果跟番上年7plus賣三千但仲係得4gb ram就講唔過

如果佢短期內用7.1p個名出就應該唔會有nfc，因為佢都係倒過個國際版rom入去就算數
CES/mwc出呢有nfc個機會大啲

睇市場定位，宜家做手機，多數有留位，最尾覺得成本高先唔加落去
nokia 生性啲

等唔切, 買番Nokia 8 sirocco好冇

好

睇返今年嘅手機市場，旗艦機基本上食哂屎，一嚟可能啲人等緊5G，二嚟845同835個分別除咗跑分上，真係基本無乜，再嚟中階U個效能已經滿足市場上大部份人嘅要求

而家HMD將個中階再細分幾層，真係想盡量食哂中階個層嘅人，尤其支那同阿差呢啲有大量低收入人口嘅國家，佢地嘅消費力就係呢個階層嘅比較多，最盡真係去到X7個位

同意。其實我有諗過如果Nokia冇好機，可能買LG V30（S835)算，自己用緊V10而且暫時冇聽到V30再有bootloop/燒底版

不過都未算平，再觀望下

如果唔係追新，835機都唔錯
我女友部V30都用得幾滿意，最重要係粒電幾襟

仲有
如果唔係要18:9大MON，XZP可以話係毫無破綻

有研究過，我嫌佢重

我買比阿媽部XZ1就幾輕

如果係真咁可以正式放棄nokia 6gb平過4gb點都講唔通

求平入8sir方法

無啦，得兩種
1. 兇澤 $4288
2. 細鋪 ($39XX 左右 元朗老字號)

佢會唔會有個type-c插口嘅耳筒送?

再睇真D原本8S係冇OIS

走支需要代價

仲會唔會有新機出
定x7係今年最後一部?

真係等下年2月先有x7國際版?
到時冇nfc，6gb ram真係屌出聲

X7夜拍好似OK喎

8s DXOMark 84

高分過xzp

需要dual sim，去元朗WahFxx $2950

sor, 講漏nokia8 (not sirocco)

taobao 左 玻璃 mon 貼俾部7plus, 點知個 mon 邊係弧形，令 mon 貼有白邊，7plus 巴打用開咩 mon 貼？？

裸mon

爆左都唔知去邊整，唔好喇

要爆嘅點都會爆，反而係驚花

其實X7唔錯
係個notch太礙眼

將來我驚冇得揀，所有新機都notch

我都有諗過呢樣嘢
但係始終未接受到，等到全線都notch冇得揀先買有notch啦

因為notch + 冇3.5mm
所以我由用開旗艦降到去用中階

遲早嘅事
除非你用3叔

Note 10傳緊無3.5

No Samsung

8s定7plus鏡頭靚？本身想買pixel 2但係無行貨
部iphone 6s又倒水電，等唔切佢出x7國際版

應該係8s
設定上8s係旗艦

噉你好快冇機用

一出就買一直冇用

買部電話都咁鬼艱難

唔通唯有只好認命

用返3310好過

當google都用m額時已經證明無m大勢已去

硬件一樣
但835 比 660 軟件更好
所以8s好小小

係
只係想堅持到最後一刻

8s好似唔多人用，上網睇測評都好少

用緊覆你
如果你係單手撚，8s絕對好過7p好撚多
仲有16：9睇片依然係主流，唔會cut上cut下

因為好多地方啲人都覺得係overpriced
唔抵

事實上一開始個價真係幾貴

單手撚
而家兇澤又有減價

Spec果d唔太熟同研究，品牌上覺得Nokia幾好
同埋而家d新電話貴到痴線，買落手

你用咩貼？

水凝

我已經決定咗將來只會買中階機／稍舊旗艦

睇黎要每日一屌Nokia pie

x7 買水貨好似正過港行6.1 plus

HMD究竟行緊一條乜野既路線，點解死都唔出8/9既旗艦機？
但出左X7之後，開始有D眉目了
Nokia 6 8-Jan-17
Nokia 3 26-Feb-17
Nokia 5 26-Feb-17
Nokia 8 16-Aug-17
Nokia 7 (for China) 18-Oct-17
Nokia 2 31-Oct-17
Nokia 6.1 (Nokia 6 second generation in China) 5-Jan-18
Nokia 1 25-Feb-18
Nokia 7 Plus 25-Feb-18
Nokia 8 Sirocco 25-Feb-18
Nokia 2.1 29-May-18
Nokia 3.1 29-May-18
Nokia 5.1 29-May-18
Nokia 5.1 Plus (Nokia X5 in China) 18-Jul-18
Nokia 7.1 4-Oct-18
Nokia 3.1 Plus 11-Oct-18
Nokia 7.1 Plus (Nokia X7 in China) 16-Oct-18
Nokia 6.1 Plus (Nokia X6 in China) 18 July 2018 (16 May 2018 for X6)

好誇張既機海，但一路只係集中喺中低階推陳出新，咁出機法其實無咩好忙，加上全部機都係Android ONE，根本無系統層面需要花心機
2017年出既Nokia 6、Nokia 8既鏡頭質素強差人意，如果咁就係蔡司實在太令人失望
不過事隔一年1 年NOKIA 7 PLUS又靚靚仔仔，影相見得人又順又快

而今年9月見到SAMSUNG所謂改路線，可以略知D大廠點揀路線行

放D功能落平價機等多D人用到，即係搵多D人試水溫啦

跟住X7就出啦，聲稱夜拍有質素，預計真係會比過後既型號黎得有實力
簡單D講，即係呢兩年出既機全部都係用黎test
Nokia要重新追過鏡頭成像唔用呢招都唔得，但事實亦係短短兩年，Nokia 鏡頭質素追得返上一線品牌，倒返轉黎講，Nokia重返巿場嗰時係乜都無....(比木馬賣哂)
或者都知點解無Nokia 9出，pureview 都無埋，同大陸山寨廠無分別，唯有用機海佔據巿場同等用家幫手test(我發覺佢個apps成日彈出黎問有咩意見，係勤力過其他廠既)
安慰既係，Nokia出既電話會越黎越勁，終有一日會出返部對得起呢個brand既旗艦代表作

5鏡頭就一定會出架啦
係唔知幾時啫

試緊水溫， 慢慢將以前d patent加返入去用
eg puredisplay 遲下應該用埋clearblack

Nokia 7.1 Plus price in India is expected to be Rs. 18,100. Nokia 7.1 Plus Expected to be launched on Nov 28, 2018.
堅定流
港版呢

nokia 6.1 plus用個幾月就叉唔到電
真唔真？nokia而家qc如何？
有冇用家分享下

Nokia x5, x6 可唔可以刷rom 變 國際版？

有邊隻推介

我而家去維修
祝我好運 希望可以一換一

X6可以
但X5就解唔到BL
可能因為用MTK U比較自閉

pureview 買返啦

[url]

[/url]
呢隻唔錯

6.1p beta白老鼠決定降返落8.1

等我仲諗住750人仔買部x5黎玩下，原來解唔到bootloader

Nokia 8.1降格用710
會唔會真係俾我up中， x7+NFC=Nokia 8.1

實再mark貴啲

我諗貴極都係3k尾4k頭呢個位啫
但呢部都係繼續4GB ram

有冇ching嘅nokia個moon邊緣位置
有色差問題？
之前用過nokia 6
依家用nokia 8
兩部顯示白色嘅時候邊緣位都有偏暗問題
顯示某種灰色嘅時候更加會出現變色問題
例如當我下面兩張圖邊緣位直頭會變成粉紅咁嘅色
各位可以試下down完用full screen睇睇下有冇咁嘅情況

仲有moon邊緣位置極度容易出現烙印
雖然係lcd過一陣就會冇
但係總係睇唔順眼

今日啱啱整完機，佢同我換咗個mon，降返落去8.1
而家好似牛油咁順，唔會再上Pie

btw 個staff幾靚，把聲好甜，super good service

重點：個staff幾靚，把聲好甜

總覺得咁樣改名會好亂，冇跟開嘅人好易買錯機

真係好撚正，又好笑容好cute

就算跟開都就快俾佢搞到混淆

即日搞掂？

係呀，等4個鐘就搞掂
又一條好漢

咁撚快

如果8.1只係x7改版或改名，無相機加無特別功能，咁我都唔換了
因為8s有返無線差真係返唔到轉頭
點都揀返部有無線差嘅機

我因為未轉會，仲可以觀望下咩價，睇埋實際評測先算

你正路再上應該要Nokia 9啦

出先講啦

實會出㗎，唔知幾時啫

又有M字額

我用nokia8 都除咗相機，係咪仲好

掂，我遲d都要上去換Mon
部8仔個mon指紋對上個位有印
12月中過保，有冇辦法可以要佢換埋粒電
BTW,緊機洗唔洗會唔會俾佢formal部機？唔想又要重新搞過曬d 2FA

試下同佢講粒電死死地，燒電燒得好快，應該會同你換電
整完一大輪嘢最好就應該format嘅，部機要重新適應過啲hardware，粒電最緊要，咪當重生一樣
咁當然你都可以要求佢唔好format你部嘅應該

Nokia 8.1

X7個相機好似幾好，特別係低光環境

重點係佢話呢部就係Nokia 8.1，而呢個人本身有好多nokia嘅內部消息
之前7.1同x7流出圖都係佢放

咁Geekbench流出之後都預咗8.1 = X7

做生意真係要學hmd，同一個設計七八部機用，入面spec就小修小補，求其改個名又叫國際版

其實要分開中國同國際版都冇計，但係D名可唔可以唔好咁亂

加個C係尾就係大陸版咪得囉

8s gg?

高通又出新U，S675

唉 部NOTE3粒電又開始大肚
我諗等唔到港行X7啦
OIS+710又真係好吸引，就係衰M額，
但依家出7P又唔知點咁，又唔跌價喎，
又要出去睇睇邊度有貨同多野送。

好囉屌 有d頂唔順想自己整。 有無ching有教學

download個OTA zip然後adb sideload

想問6.1 同7.1 差$1000,
但前者個鏡象素高咁多？

相機質素唔係睇像素，要睇埋sensor（好似係）

點睇

參考吓

以下內容參考自xda
https://forum.xda-developers.com/nokia-7-plus/development/ota-nokia-7-plus-ota-links-t3818774

見好多人都唔識adb同怕用recovery
講個只用手機升pie方法
1. 去呢條link下載zip（建議用WiFi，1.4GB）
https://android.googleapis.com/packages/ota-api/nokia_b2nsprout_onyx00ww/105d70f18f853101a4e4d47f66b60a97318bc589.zip

2.改做下面個名（只限以上個zip）
B2N-322C-0-00WW-B01-update.zip

3.放去手機內置儲存空間嘅Root Directory（唔係sd card）

4. 喺電話打呢堆數字，打完或者會冇嘢發生，等
*#*#874#*#*

5. 會彈個框話有更新，揀咗冇得反悔（唔好揀遲啲更新，揀咗去返4）

6. Reboot

7. 歡迎嚟到Pie

8. 再Reboot一次

有兩個新無線充電通過認證
應該係同9仔同步推出，但就唔知幾時了

NOKIA DT-10W AND DT-500 WIRELESS CHARGERS CERTIFIED BY WP CONSORTIUM

會唔會reset 部機?

想問下 nokia 8 有冇得上 pie ??

HMD 話下個月有得升喎，但係睇返7+個慘況，都係睇下好啦。

好撚緊張

又話android one 屌到而家毛都冇條

學HTC玩機海嘅下場

點將個時間係左面轉返去右面

點解唔了解下Pie先update

試新野

我反為唔係咁鍾意咁早試新嘢，睇定D穩陣

我之前就係試咗幾個月悶同有bug
好彩而家落返去Oreo

有冇seset到部機

小弟用緊NOKIA 7P, 其實而家係咪未有PIE OTA update?

利申: 香港行貨

係有咩唔好呢？？

Many thanks for being part of the Android 9 Pie Nokia phones beta labs program with your Nokia 6.1 Plus. Thanks to your valuable feedback, the official release will soon be ready and available to millions of users. Once Android 9 is approved by your operator, it will be automatically pushed to you via OTA.

9月28號話有得更新

到左今日10月25號都仲未有得更

屌你老母HMD
撚狗拖延大法開始

係有嘅，不過唔係全球囉
只係部份國家有

我部7 plus update完之後無左nfc,搞乜鬼

HMD唔係當自己信守左承諾掛?

[url]
[/url]
睇下呢條碌柒 咁佢哋應該就係已經當自己守咗承諾，因為印度已有
佢奶印度奶到出哂面，我就嚟以為佢係印度人

部nokia 7 plus壞底板 今日整好左
返到屋企 再開機 入畫面 左下角見到 安全模式
想問下 要禁咩制 先退到安全模式？

就咁restart

試過 都係會出現安全模式

reboot試吓，我up完冇事

呢度好靜出面就打生打死
出面成堆支那仔跳出嚟幫屎米屎為造勢

咁又老老實實，外國廠又的確唔多爭氣。
如果唔係我盡量都唔會買連到上網嘅大陸貨，我可能已經出左華為啦。

冇錢請打手

真心唔鐘意機海戰術

大家有無經常出現就算熄左 WiFi 都有 WiFi scanning ?
但係明明 location 入面個 Wi-Fi scanning 已經熄左。

HMD Nokia 與世無爭

Nokia 7 plus Pie 用家可以用Pixel 3 gcam個Night Sight啦

HDR+

Night Sight

HDR+

Night Sight

developer preview 無得用google pay contactless payment

From Telegram:

好似渣過pixel 3個效果,有啲唔清

nokia 7 plus要影完要load幾多秒？

上大陸部nokia7plus熱到仆街 究竟是google問題（我己關了同步）定大陸長城問題

啱啱裝左
唔知點解係咁彈app

無visual core嘛， 你靠粒660差好遠

熄左motion就冇事
唔知關唔關我冇雙wipe事

尋晚由beta最後個ver上番9.0
有番battery usage同埋google pay
感覺好過beta
唔洗雙wipe 可以同平時一樣正常使用

有冇試過個Night Sight? po啲sample睇下
我仲喺Oreo

開左

冇開

nokia cam

pixel cam

另外想問nokia 6, 現在放大d圖片係未仲好難？ 我d人話成日detect唔到

總之，渣住部大陸機總有陣7味，有其他選擇無謂揀

咁得意？淨係上大陸先會？

會唔會係google search係咁search你位置，但佢俾支那block咗，所以佢係咁搵

利申：鳩up

試吓着VPN有冇改善

我漫遊中 現在回香港，一陣上湖南 d電在大陸好鬼倒水

可能係，上次google map（漫遊）去浙江知道我位置，不過䁔不是熱，係倒倒地水（死啦我有好多apps是同位置有關 ）

nokia幾時出新機 到依家都係得64 gb rom

郁得快會好燒電架

Nokia第三季財報公布
獲利不佳 全球將裁員上千人
2018年10月26日 09:14

Nokia又要裁員了！Nokia剛公布今年第三季的財報，獲利方面與分析師估計相同，較去年明顯下降。該公司因此宣布一項減少成本的計畫，未來兩年將裁員上千人。

據CNBC報導指出，今年第三季，這間總部位於芬蘭的通訊大廠的獲利為55億歐元，分析師先前則是預測為54億歐元，而在第三季業利益方面，今年為4.87億歐元，較去年同期的6.68億歐元下降了27％。因此Nokia執行長Rajeev Suri 表示，為了降低公司成本，未來兩年，全球將會裁員上千人。

據了解，未來兩年Nokia若是在全球裁員上千人，到了2020年底每年能節省7億歐元。該公司今年也將完成12億歐元的成本節約計畫，全球性裁員也包含在內，但詳細人數目前仍沒有答案。Rajeev Suri 指出，「在這個領域能取得勝利的公司，是那些擁有精密營運計畫和低成本結構的公司。」

Rajeev Suri 也指出，雖然第三季財報與先前分析師所估計的相同，但今年下半年將會出現改善，「因為訂單方面有增長的趨勢，且5G網路的業務提高獲利的程度降今年上半年來的明顯。」但他也提到，儘管有一些產品交貨延遲的風險存在，但仍有望能完成該公司今年訂下的目標。

自從2015年4G設備達到顛峰後，Nokia一直在面對不斷惡化的成長，且還比須面對愛立信、華為等其他廠商的競爭。但也因為對5G網路設備需求的增加，Nokia股價今年以來已經上漲超過17％。

出旗艦未？

Nokia執行長Rajeev Suri原本係新加坡印度人，唔怪得有D偏愛印度市場

果然真係同位置郁得快有關，到了深圳酒店停步凍好多

Nokia 定hmd
Hmd先係賣Nokia電話

nokia x5 4+64 949人仔
想買部玩下

屌你老母肯出冇M額有NFC嘅NokiaX7未

大陸機不了

MTK不了

今日無聊攞返出嚟用

Settings->System->Gestures

部7plus整咗玻璃貼嗰啲白邊油入個mon入面 未過保唔知整返要幾錢

between仲未有pie食

想問下 小弟想投身N機行列
依家買7Plus 是否不智 係咪有新機會出?我都係預7Plus 個價錢

買咗唔會後悔la
電量ok
正常使用睇片影相夠哂
無玩開電話game所以唔知打機點

核電

點做到？
有冇App usage睇

琴日的，冇cap到app usage

有冇打機？

冇，都係上網睇野

你訓覺果陣，放住冇用佢，會唔會一個鐘冇1%電？

印象中14個鐘3%

你部機買左幾耐？
我部機唔用佢嘅情況下，1個鐘冇1%電

半年多啲

我係就快半年，我仲以為Android機係咁，所以冇理，唔通要去維修？

應該係有D background app食少少電

同埋1個鐘冇1%唔算好嚴重

我已冇咩allow background app, 之前得4-5個都係咁

會唔會係訊號接收得唔好呢？
我試過收得唔好既地方部機熱到辣手。

不過每個鐘 1% 都未算好過份啦。

而加買Nokia 8 Sirocco好唔好 smart phone未用過N記

主要怕快無電

呢個都有可能，可以試下瞓前熄咗mobile data

可能連 mobile data 都唔關事，而係真係收得麻麻地，
所以佢要提高個發射功率去補償返，因而用多咗電。

但我平時果個位玩電話都冇話發熱

如果會發熱就唔係一個鐘 1%，而係講緊3-4% 甚至 over 10%…

我估應該係接受得差少少，但又未到好差嗰隻，所以比其他人用多少少咁囉。

我自己覺得一晚少 5-10% 係可以接受既範圍(訓六七個鐘左右)。

我由iPhone轉過黎Android, 本來我都以為正常，但見樓上位巴打話14個鐘先冇3%，即刻down左

咁試下disable SIM（即係電話都收唔到）一晚睇下點

有冇巴打有用6.1plus 評價點？

4G 收得差少少已經可以整熱部機
所以好多時都用返3G

想知邊方面？
我無咩用nfc , 幾滿意部機。除左前鏡感覺影出黎對焦唔太清咁

收得差熱到啊媽都唔認得，收得好好核電
利申：在湖南某鄉村發呆

用緊 覺得6.1plus 手感幾好 又輕

剩係allow最常用嘅app係background run
不過其實夜晚行嗰啲wtsapp backup視乎檔案大細同網絡用電量都會差好遠

入手Nokia x6 6GB 版
有咩野要注意？

無保養
支那版qc麻麻

支版唔係Android One

有冇用家分享下

淨係用過7plus
粒電8s細少少
兩者比較下
7plus mon大d
8s無雙卡／micro SD卡
8s無3.5mm
我諗拉上補下粒電應該該同7plus差唔多
即係唔使擔心

兩部都用過，好後悔咁遲先轉8s
主要係8s手感好太多，單手撚的話啱晒，完全可以單手用部機
同埋速度都快唔少
曲面窄邊16：9睇片仲好過18：9，睇哂full screen唔洗cut左cut右
電量就7p大啲，但8s支援無線充電，基本上返工都係擺喺無線充度當機座用，所以電量對我嚟講唔太大阻礙

Nokia 7 plus October update 仲係Oreo

What the fuck
HMD係唔係忘記咗1062香港/台灣用家

6.1 1068 都係冇Pie 食

Nokia

多撚謝晒喎HMD

btw ota link係度

[url]
[/url]

呢條就係

Android 9.0 OCT Update:

好快手
有冇咩bug fix咗？

呢個係7 Plus 9.1 OCT:

另外6.1 Plus 都出左9.0 Stable

點解我收唔到OTA
係咪因為我手動打code升pie

冇關係.. 係未PUSH到姐

咁即係我哋香港OTA同其他地區嘅OTA係分開嚟做？唔同線？

同一條線，只係有分邊啲地區有升級先，佢怕全世界同一時間push 更新會扯爆個server姐

你可以試下用VPN轉去其他地區試下收唔收到，例如HMD最愛既印度

有冇勇士

Nokia 6.1 Plus Android 9.0 V3.30B OTA

會唔會係個fingerprint pad污糟左咋？

幾時到8仔有pie食
假假地都旗艦機

用緊，偶爾有bug影唔到相，但真係影到night sight

好似話11月開始有得升

11月了

香港？
等多一年先啦

香港 下年先啦
人哋淨係focus印度market

AN ONE唔係第一時間有得升架?

係咪開咗反轉勿擾

同你差唔多時期買
一切正常 今日仲升埋pie

我部6.1未有得食pie啊

xda有教學手動上
我就是成功的例子
有人話食完pie smartlock會死+volte死
但我一切正常

Support咁講wor, 有無人試下

我都打874 升咗

我部nokia8都係咁
每朝起身變左通知唔響
即係鈴聲幅圖打斜刪左
要手動較大細聱先有番聲
本身冇用開勿擾功能

smartlock同volte有冇問題?
係home screen想睇app drawer成日變咗多工

Nokia 7.1 下週賣街！二千多玩 PureDisplay 及雙鏡蔡司相機

渣過7plus 同6plus分別不大

買水 x7 會唔會好好多

痴撚線$2600我唔買7Plus

SORRY, 琴晚SD 錯link, 依家呢條先岩

人地就係想清7 plus

6.1Plus賣2288都見到個反應幾差㗎啦，
而家7.1賣2588 S636

我想要部比7Plus細部少少，
比7Plus夜拍好少少，
用S710，
冇M額，
有6+128，
有NFC，保留番7Plus優點嘅手機啫，真係咁難咩
如果符合晒賣$3500內即衝

有M額都冇所謂，至少要有得disable
遲update唔緊要，至少要冇bug
我都係想要一部正正常常嘅電話上網聽歌
你做到嘅，我換機買返你又有乜嘢所謂

咪8.1囉 等半年先出咁囉

跟住得4+64,無NFC,重要賣$4000

如果一7.1就買會唔會好傻

會

都係，不過都係睇間公司push update去邊度先啦

7.1 下星期出 $2588 即係8.1 一係就三千以上 一係就等到下世 唔係7.1 完全會冇人買

Expectation:
6+128,加返NFC,賣$3500左右
Reality:
4+64,唔加返NFC，賣$3500左右

我估4+64,加返NFC,賣$3300左右

NFC未必冇，
不過就一定4GB ram

佢部7.1都賣到$2588喎清

屌我想要128GB rom 啊

唔通真係貪佢送張128卡咩

8.1 隨時要下年3月（大約7 plus出後一年），到時S710都變舊U，可能要減價賣

試左唔得

打874 升啦，搞咁多做乜
xda 有晒 OTA link

啲support on9 㗎
佢哋有曬一式一樣嘅帽照copy and paste
我都已經當咗佢哋係bot
外國啲人係咁講

最後上xda download左黎裝

between, 依家先知原來pie都係冇得hide nav bar

繼續拖等執

Q3 2018: HMD GLOBAL SHIPS 4.8 MILLION NOKIA SMARTPHONES, ACCORDING TO COUNTERPOINT RESEARCH

hmd用機海喺度谷個出貨量，但往往個問題就係你清唔清得晒批貨走定塞晒喺度做死貨

想問問各位清
老豆星期二生日等唔切出7.1，7又冇ois
如果返大陸買x7 裝返個google play 會唔會好麻煩？

本身大陸商店app 係有得裝google play 既..

不過LM睇呢度又有人話木馬

其實 Android One 版都有Evenwell 同 HMD 嘅 apps 係入面
要spy 你點都spy 到

買俾老豆就買行機啦
如果部機有咩問題，你老豆一定煩到你仆街

有冇人用八達通sim?
7 plus October Android Pie 用唔用到?

有無人等緊nokia個true wireless earbud
今個月出
幾靚仔
如果通話質素OK就即狗衝

down完就 直接裝到 變9.0？

入recovery 裝

等nokia 7.1
定6.1 算 1688 真係心郁郁

點解唔買7plus
7.1 得s636 咋喎

7plus依家咩價位
我本身係諗住6.1 定6.1 plus
係見下星期出7.1 上黎問下意見

7p大鋪啱啱減價$2988
少伏細鋪$2700

NOKIA DEMONSTRATED NEW AUDIO TECHNOLOGIES, OZO FOCUS AND OZO ZOOM

遲啲camera update應該會加埋
而家個相機好多人合作搞
hmd+Zeiss+Nokia+FIH，遲啲五鏡可能加埋light

6.1 有冇評價

6.1 $16xx
6.1p $17xx
揀6.1最大嘅誘因都係粒nfc嘅啫，你會唔會用NFC Google pay?
而6.1p就粒u勁啲同18：9 mon，而家揀呢部都可以
以前6.1p個價錢同7p爭幾百就點都係揀7p，而家爭成千就可以有明顯啲嘅分別啦
反而7.1就取代咗之前6.1p個角色，佢嘅出現就係為咗證明7p仲係中階機皇

失望，仲未出7p接班機

7PLUS一路3000左右, 已無奈放棄入左罪大XZP....

但都想玩一部NOKIA做副機, 唯有再等。

我部Nokia 8 開機無幾耐
就keep 住 5－6秒閃一下個mon
有冇巴打有咁既問題

之前sony xperia c5有類似情況，最後mon反白左

但係7.1 好似好過6.1p小小 又有nfc
應該有新買新？
btw 17xx係邊度 我見wilson重係1988

我部6.1仲未吔到批

7p係咪得64gb揀

呢個zip檔要改名做" DRG-330B-0-00WW-B04-250B-0-00WW-B01-update.zip " 再打 *#*#874#*#* install ?

我通用係入recovery 裝，唔建議dailer 個方法

咁洗唔洗用 TWRP 先裝到?

官方ota做乜用twrp刷

以前慣咗用TWRP 刷ROM, 好耐無用官方recovery

元朗老字號同旺角星際細鋪都做緊
sun mobile都係

再唔係就the club,但貴少少

元朗講緊開心廣場果間？
住元朗未去過

6.1p升 9.0有冇咩唔同 食電左？

我都係 用adb sideload

岩岩6.1 plus 食左pie

OTA?

x7 香港肯出未

Nokia d機電力如何

葡萄

核電
用極都用唔完
7 plus

d價跌得幾快 部zf3用多幾個月 就轉會

我見d鋪頭收起哂7plus display

百記
得佢用渣打有折

6.1 plus $1688
s636 呢個價就差唔多

7 plus or 7.1 ？

如果唔用nfc
幾抵屌

係 以行貨黎講

但如果有得揀
Moto one power 應該仲抵屌

7plus sure
粒u都贏左

冇見過依個價。。。

8.1幾時出
好似好吸引

我尋日先行完橙色連鎖店
都係做緊$1988

預下年q2

咁耐
近排心大心細想換機
本身想轉xr但搵搵下見到部8.1好似好吸引
仲以為就出

冇計
如果佢改得8.1 名都算旗艦檵
應該過左q1尾個ces發佈會先出

粒u都算旗艦咩...

按名分類
我反而驚佢下年Nokia 9先叫旗艦
到時8.x 變左中高

用緊7 plus
想問下有冇巴打知點解就算我del哂影果d相
設定果到睇儲存空間 圖片都仲有成4gb?

都係唔等算
差唔多成半年

等半年就執柒左佢啦 到時d舊棋艦都減晒價 三千幾 我比多少少買s9唔好

岩岩打去問全線冇貨
唔個啲貨炒哂去邊

舊機都有得炒？

胃訊應該有

太陽台已經見到dummy機 有得訂

Nokia X7 係咪大陸版先有S710
焗住人買水貨姐

唔係囉
係冇6gb ram啫

根本而家只係大陸公佈咗有X7，未正式公佈任何國際版

Nokia 9都係年頭先出？
但下年d機都開始用855佢仲係845

可能改855呢，橫掂未公佈

我見網上d消息都話係845
想要部細少少但大電既機真係難搵

想問下咁多位巴打，一陣去買 6.1 plus，有冇特別野要留意？
我知部機冇 NFC，亦都知過幾日會出 7.1 （但呢部好似伏伏地咁）
我爬過文知道大家覺得 7 plus 其實最好，但覺得太大部所以唔考慮

有鬆動錢買7.1
6.1 plus $16xx 先好買

香港係咪永遠都唔會有自動OTA？

想做孝子睇中左NOKIA, 係咪買7.1比較好, 見佢比7P平

係孝子就買7p啦，爭個幾嚿水
電又大啲mon又大啲

7p 有買襯手，sales哥哥話應唔會再返貨
我都要check左幾間分店先有貨

6.1 plus 係大陸機X6
所以原盒冇快叉，得5V2A 10W

6.1 平過佢幾舊都跟 12V1.5A 18W USB-PD
18W USB-PD 都值啲錢嘅

買7.1 啦

Thanks, 請問7P係咪只係電同MON大D? 其他都只係略勝少少?

份工成日出街，唔打機，想要大電係咪7 plus 唯一選擇?

7p: 電大d，u勁d,有nfc,齊陰
7.1: puredisplay,相機有ois

（好似係）

咁啱屋企人壞電話上黎追post先見到話7plus 好多冇貨

8.1 710 唔等埋先?

香港出左pie未

衛信 + Citi有promo，但係要夠＄3500

7.1 冇OIS，X7先有

//We were (and still are) hoping for a this year’s announcement of Nokia 9, but the latest rumors floating around put the announcement date in Q1 2019.//

最新流出？

依個網信得過

7.1 係時候入手了

onleak都出埋cad圖就應該不遠了
唔知會唔會整返個Nokia world 2018，同時發佈9 pureview同8.1

4,150mAh battery

有無可能咁大電

呀我唔知佢地報spec準唔準
淨係用來睇圖

6.1嘅批嚟喇

我仲等緊6.1 plus個批

有冇得比個ota link 嚟？

我自己冇開到logcat，XDA上面有人放咗個6.1 OTA鏈結：

但唔知啱唔啱港版嘅TA-1068用

我就係flash 咗220 想flash 返港版260

香港7 plus既批出左未？

12月出都叫趕到尾班車
如果出年先出仲用845點配做旗艦

我朋友話佢上星期收到更新 預咗佢係分批出

香港pie同其他國家pie version係唔係一樣？
定係好似6.1p咁唔一樣？